ショートカットコントロールでは、キーが押されたときにコントロールのアクション（操作）を実行することができます。
アクションはコントロールごとにいくつか定義されており、他にもカスタムアクションを実行することもできます。

## 定義済みのアクション

定義済みのアクションを実行するには、GcShortcut.addメソッドの引数のactionプロパティに、GcShortcutAction列挙型のメンバーを設定します。設定できる値は、キーを割り当てるコントロールによって異なります。

### 共通のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| PreviousControl | 前のコントロールにフォーカスを移動します。 |
| NextControl | 次のコントロールにフォーカスを移動します。 |

### テキストコントロール（GcTextBox）のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| Clear | 値をクリアします。 |
| DropDown | ドロップダウンを開きます。 |

### マスクコントロール（GcMask）のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| Clear | 値をクリアします。 |
| DropDown | ドロップダウンを開きます。 |
| SpinUp | 上方向のスピン操作を行います。 |
| SpinDown | 下方向のスピン操作を行います。 |
| PreviousField | 前のフィールドにフォーカスを移動します。 |
| NextField | 次のフィールドにフォーカスを移動します。 |
| PreviousFieldControl | 前のフィールドまたはコントロールにフォーカスを移動します。 |
| NextFieldControl | 次のフィールドまたはコントロールにフォーカスを移動します。 |

### 数値コントロール（GcNumber）のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| Clear | 値をクリアします。 |
| DropDown | ドロップダウンを開きます。 |
| SpinUp | 上方向のスピン操作を行います。 |
| SpinDown | 下方向のスピン操作を行います。 |
| ThreeZero | 現在のカーソル位置に000を挿入します。 |

### 日付時刻コントロール（GcDateTime）のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| Clear | 値をクリアします。 |
| DropDown | ドロップダウンを開きます。 |
| SpinUp | 上方向のスピン操作を行います。 |
| SpinDown | 下方向のスピン操作を行います。 |
| PreviousField | 前のフィールドにフォーカスを移動します。 |
| NextField | 次のフィールドにフォーカスを移動します。 |
| PreviousFieldControl | 前のフィールドまたはコントロールにフォーカスを移動します。 |
| NextFieldControl | 次のフィールドまたはコントロールにフォーカスを移動します。 |
| Now | 現在時刻を設定します。 |

### カレンダーコントロール（GcCalendar）のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| Clear | 値をクリアします。 |
| Now | 現在の日時を設定します。 |

### コンボコントロール（GcComboBox）のアクション

| 値 | 説明 |
| -- | -- |
| Clear | 値をクリアします。 |
| DropDown | ドロップダウンを開きます。 |
| SpinUp | 上方向のスピン操作を行います。 |
| SpinDown | 下方向のスピン操作を行います。 |

## カスタムアクション

カスタムアクションを実行するには、GcShortcut.addメソッドの引数のactionプロパティに実行したい関数を設定します。
